為何英國華人圈子遍地藍絲? 同大家分析研究下

可能係英國加拿大藍絲嘅睇法，知己知彼 去到新環境唔好變藍絲

27/10/2020 英國老人吹水台: 為何英國華人圈子遍地藍絲? 同大家分析研究下

00:00:00 呼籲
00:02:42 前言
00:06:43 七十、八十年代既香港移民為何藍?
00:28:43 九十、二千年代香港移民為何藍?
00:38:30 二千年、一零年後的香港及內地移民心態及價值
00:54:16 如何面對英國藍絲?

因為佢地根本唔重視香港前途問題

佢地隨時準備好移民
對於佢地黎講
英德法，中港台，澳美加
只不過係一個國家一個城市
呢度收皮，佢地咪走囉

佢地根本同香港冇建立過任何關係
純粹當呢度係搵食既地方
甚至只係當呢度係停留時間相對比較長時間既旅遊地點
佢地從來冇諗過落地生根
當然對呢個地方唔存在任何歸屬感

佢地同香港冇地緣
考慮既唔係一個立體或者一個面
只係針對單純既一個點
就係「依家」既經營環境如何

打個比喻
一間餐館
個老細個孫擺滿月酒
你係間餐館打工，你為你老細覺得高興，好正常
但對於一個客黎講
東主有喜，休息一天
屌你老母，你個孫出世關我撚事
我依家無飯食啊

因為早一批移民去英國嘅人或多或少喺香港都仲有物業或投資供養佢英國嘅退休生活，所以佢哋希望香港投資環境穩定香港人有冇自由公平並非佢哋考慮嘅因素

係藍既去到邊都係藍

身邊大撚把身邊唔誠實既藍絲移民英國

點解要黃？
黃無錢賺
藍反而搵到大錢
啲咩自由自決我咪一早有，爭取條毛呀？

收皮啦5毛

良知問題